大公報： 內地科興疫苗接種者：身體無異常 香港市民可放心接種

（大文新聞網記者 敖敏輝）2月16日，香港專家顧問委員會建議批准緊急使用科興疫苗，而在此之前，科興疫苗已在內地大規模接種，土耳其、巴西等眾多國家接種量亦已百萬級。今日（２月17日），多位此前接種科興疫苗的內地不同職業人士接受大文新聞網記者訪問時表示，接種疫苗後身體至今無任何異常，香港市民可放心接種。

的哥梁師傅：打疫苗至今 如常出車和鍛煉身體

的士司機是參與2021年春運一線人員最早接種疫苗的群體之一，早在1月10日前後，廣州的哥的姐就陸續分批接種第一針，並在節前完成第二針接種。

今年51歲的廣州交通集團的的哥梁師傅，於1月12日完成了第一針接種，第二針10天前完成。

「注射用的針頭很細，基本沒有什麼感覺。從第一針到現在，我的身體沒有出現任何異常。」梁師傅說，他加入了一個有幾百個同行的微信群，大家在注射疫苗後有過交流，他發現，不僅他自己，群內同行也沒有人有過不良反應。

除夕前後不出車時，平時極少飲酒的他，和家人喝了一點白酒，未有身體不適。梁師傅說，他平時有鍛煉身體的習慣，打疫苗前後亦未中斷。

他告訴記者，根據醫院和公司的通知，建議兩針注射間隔為28天，可多不可少。若推遲，一般不超過一個星期。也就是說，所有的士司機兩針的間隔均在28天至35天之間。

「從我經歷過的和看到的情況看，科興疫苗是可靠的，香港市民可放心接種。」梁師傅說。

冇咩異常
不過死左咁姐